---
title: "Год в Нью-Йорке: зима и весна"
datePublished: 2017-06-03 12:30
description: "В декабре я приехал в Нью-Йорк, на месяц. Так получилось, что месяц перешел в другой месяц, а потом прошел год. Вот, что со мной за это время приключилось. В первой части: Рождество, Бруклин.джс, Парк Слоуп, концерт для собак, самый маленький парк, Риджвуд, снежный апокалипсис и стирка без штанов."
cover: http://arturpaikin.com/media/2017/06/BJco78Jzb.jpg
published: true
---

<img src="/media/2017/06/BJco78Jzb.jpg">

В декабре я приехал в Нью-Йорк, на месяц. Так получилось, что месяц перешел в другой месяц, а потом прошел год. Вот, что со мной за это время приключилось.

*В первой части: Рождество, Бруклин.джс, Парк Слоуп, концерт для собак, самый маленький парк, Риджвуд, снежный апокалипсис и стирка без штанов.*

<!--more-->

Город наряжается на Рождество.

<figure>
<div class="row wide collage">
  <div class="column-1-2 height-xl">
    <img src="/media/2017/06/rJeH-E81Gb.jpg">
  </div>

  <div class="column-1-2 height-xl">
    <img src="/media/2017/06/SkZr-EL1zb.jpg">
  </div>
</div>
</figure>

Появляется больше причин прогуляться по верхнему Манхэттену.

<figure>
<div class="row wide collage">
  <div class="column-1-2 height-xl">
    <img src="/media/2017/06/SJQHbE81zW.jpg">
  </div>

  <div class="column-1-2 height-xl">
    <img src="/media/2017/06/SyBb4UkM-.jpg">
  </div>
</div>
</figure>

Рождественское настроение повсюду.

![](/media/2017/06/BJMzYLyf-.jpg)

Иду на [Brooklyn.js](http://brooklynjs.com) — лучший в мире Джаваскрипт митап. 5 выступлений по 10 минут, между ними музыкальные паузы. Горячо рекомендую в Нью-Йорке его посетить (билеты нужно купить заранее, в определенное время, либо предложить свое выступление, тогда вам в любом случае дадут купить билет вне очереди).

<figure>
  <div class="row wide collage">
    <div class="column-full">
      <img src="/media/2017/06/H1zfkP1GZ.jpg">
    </div>
  </div>

<div class="row wide collage">
  <div class="column-1-2 height-xl">
    <img src="/media/2017/06/H1gZSYUJfW.jpg">
  </div>

  <div class="column-1-2 height-xl">
    <img src="/media/2017/06/SyZBYU1zb.jpg">
  </div>
</div>
</figure>

Консюмеризм проникает на станции метро, и предлагает не терять время в ожидании поезда, а скорее покупать на Амазоне подарки.

![](/media/2017/06/HyjtY8kzW.jpg)

Чего желаете: молитва, найти работу, соушал секьюрити или кредитную карту? Позвонил по телефону «God’s blessings» — работает, ответил священник, я поблагодарил.

![](/media/2017/06/BJmaF81zW.jpg)

![](/media/2017/06/rkWDqI1fb.jpg)

Утренний кофе в Бушвике.

![](/media/2017/06/S1xu9I1GW.jpg)

Первая предложенная нам в Нью-Йорке квартира. $1000 в месяц, зато без кредит скоров.

<figure>
<div class="row wide collage">
  <div class="column-1-2 height-xl">
    <img src="/media/2017/06/HkMFqLkGW.jpg">
  </div>

  <div class="column-1-2 height-xl">
    <img src="/media/2017/06/H1waq81Gb.jpg">
  </div>
</div>
</figure>

Тем временем город защищает жильцов в некоторых домах: аренду можно поднимать максимум на 2% раз в два года.

![](/media/2017/06/HyEgjUkfb.jpg)

![](/media/2017/06/HyNfsUJMZ.jpg)

Снимают фильм.

![](/media/2017/06/SkOmoUJM-.jpg)

Флетайрон всегда хорош.

![](/media/2017/06/HktNjLJzW.jpg)

На Рождество остаемся в квартире знакомых, пока они уезжают к родителям. Парк Слоуп — это прекрасно.

![](/media/2017/06/B1fLDjLyMZ.jpg)

![](/media/2017/06/r13mmDJz-.jpg)

![](/media/2017/06/HkLDoUyfW.jpg)

![](/media/2017/06/SyWUvoLyzW.jpg)

<figure>
  <img src="/media/2017/06/SJeLDiLyzW.jpg">
  <figcaption>Собака Спок только претворятся милой, а на самом деле способна съесть человека. Маша подтвердит.</figcaption>
</figure>

В метро пытаются решать насущные американские проблемы.

![](/media/2017/06/SkI12I1fZ.jpg)

Да и на улице тоже, тут вот танцуют на тему страховки.

![](/media/2017/06/SJJeVvJzW.jpg)

А на Union Square всегда умеют оттопыриться.

![](/media/2017/06/Sy3n2L1Mb.jpg)

На Рождество играл в Fallout 4.

![](/media/2017/06/HyTb38kf-.jpg)

## Вашингтон

На Новый год отправились в Вашингтон на автобусе Мегабас.

![](/media/2017/06/rkprhUkGZ.jpg)

Новый год в Америке это так: чей-то дом, 100 человек, все пьют и немного переживают, не привел ли кто-то «детей» 20 лет (в Штатах алкоголь разрешен только с 21, ку-ку).

![](/media/2017/06/ByKUh8yfZ.jpg)

Это машина по продаже метробилетов в Вашинтонском метро. Если что-то неправильно нажать, можно случайно улететь в космос.

![](/media/2017/06/HyqAnU1fZ.jpg)

В Вашингтоне прекрасные и бесплатные музеи на любой вкус, от истории до космоса. Рекомендую.

![](/media/2017/06/S1DmT81Mb.jpg)

## Зима

Ночной [концерт для собак](http://www.timessquarenyc.org/times-square-arts/projects/midnight-moment/heart-of-a-dog/index.aspx) на Таймс Сквер. Музыка игралась на частоте, которую слышат только собаки (и подпевают), а людям выдавали наушники.

![](/media/2017/06/H1vHp8kz-.jpg)

Сняли небольшую квартиру в Риджвуде за $1200 (это дешевле обычного) в месяц у писателя, уехавшего на зиму в Мексику. Его командировка затянулась, и наша вместе с ним, поэтому мы прожили там до июня. 

![](/media/2017/06/rkdFTLJG-.jpg)

![](/media/2017/06/S1Si6v1zW.jpg)

Готовлю слайды к своему выступлению на Queens.js про умный дом.

![](/media/2017/06/HkgT6UkMZ.jpg)

Выступаю.

![](/media/2017/06/HJ6RaU1zZ.jpg)

Антон с Катей приехали. Катя пока не очень понимает, что крутого в Бруклине (это бывает).

![](/media/2017/06/H1WgC8yMZ.jpg)

Маленький, но гордый парк в Риджвуде. В 9 часов закрывается, между прочим, не засиживайтесь.

![](/media/2017/06/rkeQCL1z-.jpg)

Приехал в Нью-Йорк — нужно разложиться. Едем в метро без штанов.

![](/media/2017/06/Hy_BR8kGW.jpg)

![](/media/2017/06/Byvppw1z-.jpg)

![](/media/2017/06/SJZu0Uyz-.jpg)

В Америке все непросто: чтобы постирать штаны, нужно выйти из дома в прачечную. А если штаны одни (минимализм), то у Лены есть юбка как раз.

![](/media/2017/06/BJKdR8kzZ.jpg)

Машинами пытаются заменить бариста в кофейнях.

![](/media/2017/06/ryDn08kG-.jpg)

Елки подвесили к потолку.

![](/media/2017/06/B1SkkvyzW.jpg)

Прекрасно.

![](/media/2017/06/BkVe1v1fb.jpg)

## Ураган

Я думал, ну американцы не пуганы снегом, наверное, испугались, продукты скупили и дома сидят. И тут началось.

![](/media/2017/06/B1WGlDyf-.jpg)

![](/media/2017/06/S1BzeD1zb.jpg)

![](/media/2017/06/BJPzlD1M-.jpg)

![](/media/2017/06/ryczgwkz-.jpg)

Целый день сидели дома и смотрели по телевизору репортажи в стиле «Мы находимся в Нью-Джерси и сейчас поговорим с человеком!  — Вы решились сегодня выйти из дома, да? Расскажите, что двигало вами, как ощущения».

На следующий день Нью-Йорк пошел в парки кататься с горки на всем, что было дома.

![](/media/2017/06/BJ3vlDJfW.jpg)

![](/media/2017/06/S1E5xwkMW.jpg)

Через пару дней снег уже растаял.

![](/media/2017/06/ryjnevJMZ.jpg)

Пока я ездил на очередной митап, в дом пришел Таракан. Лена забарикадировалась от него. Слово Лене: «Он был воооот такой огромный! Метр в длину! Ты не веришь мне?»

![](/media/2017/06/ryu0xvyGW.jpg)

Пеку блины.

![](/media/2017/06/HJ5YpPkfW.jpg)

А это уже [Манхэттен.джс](http://manhattanjs.com).

![](/media/2017/06/ByaWWDJzb.jpg)

В Queens Museum интересный макет Нью-Йорка (отдаленно похож на Гранд Макет, но в 30 раз менее крутой).

![](/media/2017/06/BJBCbv1GZ.jpg)

Поехал на Манхэттен смотреть фильм «Бруклин» (прекрасный). Кино в Америке — это вот так.

<figure>
<div class="row wide collage">
  <div class="column-1-2 height-xl">
    <img src="/media/2017/06/SJbZfv1MZ.jpg">
  </div>

  <div class="column-1-2 height-xl">
    <img src="/media/2017/06/rygW-fw1MZ.jpg">
  </div>
</div>
</figure>

Билеты обычно без мест, нужно приходить заранее, чтобы удобно и вместе сесть, и полчаса смотреть рекламу.

![](/media/2017/06/SJDrzw1fZ.jpg)

Даже зимой можно съездить на океан.

![](/media/2017/06/HJVuMvyGZ.jpg)

![](/media/2017/06/SykPbdkM-.jpg)

Из-за виз (шенгенскую по правилам можно получать только в стране, где живешь постоянно) и собственных страхов не смог съездить на митап в Амстердаме, который устроила команда, с которой я работаю. Но они придумали, как решить вопрос присутствия (unit tests — passed, integration tests — not written).

![](/media/2017/06/BJiOMPyGZ.jpg)

Выходишь утром в Америке за хлебом.

![](/media/2017/06/Syc6zP1fW.jpg)

Митинг в поддержку Берни. Кто бы мог тогда поверить. Ох.

![](/media/2017/06/HyP1mwkG-.jpg)

Хотя некоторые догадывались.

![](/media/2017/06/SkkRQDJM-.jpg)

Централ парк.

![](/media/2017/06/SJClQwkM-.jpg)

Черепахи вылезли погреться на солнышке.

![](/media/2017/06/r1obFw1M-.jpg)

![](/media/2017/06/ByYC9vyfb.jpg)

Звездные войны.

![](/media/2017/06/Byub7wyzb.jpg)

![](/media/2017/06/HJpMmwkfW.jpg)

Выставка картин Андрея Касая в Бушвике. Антон Реппонен фотографирует Андрея на фоне его картин.

![](/media/2017/06/HyqEQv1zW.jpg)

Случай в метро.

![](/media/2017/06/Bk9uQwkf-.jpg)

В Нью-Йорке есть крутой [музей транспорта](http://www.nytransitmuseum.org/), мой любимый.

![](/media/2017/06/SkF9mv1z-.jpg)

![](/media/2017/06/S1b67PJGW.jpg)

![](/media/2017/06/rJ7cNDyfW.jpg)

Учился программировать ESP-8266, в перерывах между визой и работой.

![](/media/2017/06/HJVLNP1fW.jpg)

Небольшой огород и улий на крыше.

![](/media/2017/06/Syod4w1G-.jpg)

## Весна

Позвали выступать на Nation JS в Вашингтоне. Еду на поезде по Америке (это скорее приключение, чем транспорт, он классный, но дорогой).

![](/media/2017/06/HJYT4vyfZ.jpg)

![](/media/2017/06/HJl04wkMW.jpg)

![](/media/2017/06/SJPCND1f-.jpg)

![](/media/2017/06/SJCANDJzW.jpg)

![](/media/2017/06/rkzyBwkGZ.jpg)

Снова выступаю.

![](/media/2017/06/Hk01HvkGZ.jpg)

<figure class="small-image">
  <img src="/media/2017/06/HJmXHv1MZ.jpg">
</figure>

Пьем пиво с Сабстаком и Джоном Эллиотом.

![](/media/2017/06/SJjgSD1G-.jpg)

Street Easy (ЦИАН для хипстеров, ну или местный Локалс, Женя, привет!)

<figure>
  <img src="/media/2017/06/S1drBwyGb.jpg">
  <figcaption>Краткое содержание: Стритизи рекламирует жизнь в районе Гованус, водный канал которого раньше использовался мафией для сброса отходов (как Москва-река, короче). А теперь там открыли супермаркет хорошей еды Whole Foods и идет джентрификация — превращение района из тухлого в модный. А коренные жители района не очень рады, потому что цены растут, и их вытесняют оттуда. Я <a href="http://arturpaikin.com/en/brooklyn-chapter-two/#bed-stuy-bushwick-and-gowanus">писал подробнее</a>.</figcaption>
</figure>

Вернулся в Нью-Йорк — и сразу опять выступать на митапе, как раз на любимом Брукин.джс (мечта сбылась).

![](/media/2017/06/Hy5pdDyz-.jpg)

Про [вот это](https://www.youtube.com/watch?v=CvorlYi4L_c):

![](/media/2017/06/SyR0dw1GW.jpg)

> Там был интересный момент, после выступления ко мне подошли и вежливо сказали, что я не очень уместно пошутил про секс в двух местах. Первое: мой бот умеет [отвечать на разные команды](http://arturpaikin.com/media/2016/10/koti-telegram1475685086660.jpg), например, «включи свет» или «какая температура?», а также «секс». На секс он говорит: «I’m all yours» или «already naked». Это посчитали не очень корректным. Я так думаю (через год примерно осознал), что потому, что похоже на намек на эксплуатацию, подчинение женщин мужчинам, в таком духе. Хотя это и робот, без пола, и шутка, но я понимаю. И второе: у меня был слайд, где я назвал кнопку «sexy yellow button», это тоже вроде как не очень круто, но тут я уже меньше понимаю.

![](/media/2017/06/Sy-HTwyGZ.jpg)

Подробнее [про умный дом и свои выступления](http://arturpaikin.com/en/home-automation-experiments/) я написал в английском блоге.

## Low Line

Бета-тест нового парка в Нью-Йорке, [Low Line](http://thelowline.org/), который будет как известный прекрасный Хайлайн, только под землей. Свет проникает в него через систему зеркал.

![](/media/2017/06/rJOStP1M-.jpg)

Очень увлекся игрой «[80 days](http://www.inklestudios.com/80days/)», ехал вокруг света днем и ночью, попробуйте.

<figure>
<div class="row wide collage">
  <div class="column-1-2 height-xl">
    <img src="/media/2017/06/HyebmoD1zb.jpg">
  </div>

  <div class="column-1-2 height-xl">
    <img src="/media/2017/06/S1-mjwyGW.jpg">
  </div>
</div>
</figure>

Неожиданно заметил Стриду (велосипед такой) из кофейни Variety, где я люблю работать.

![](/media/2017/06/Hy49oPJMb.jpg)

Известный белгородский актер (а теперь и лэндлорд) Андрей Чайковский передает привет из Гринпоинта.

![](/media/2017/06/S1mnoPJzW.jpg)

Настоящий Нью-Йорк выглядит так.

![](/media/2017/06/SyEz2PyMZ.jpg)

![](/media/2017/06/S1FXnDyMb.jpg)

![](/media/2017/06/Sy_NnvkM-.jpg)

И так. Вид из моего окна в Риджвуде. На балкон прилетают птицы и заходят в гости белки.

![](/media/2017/06/SJI8hwyMb.jpg)

А вот с крыши.

![](/media/2017/06/HJ_-Tvyz-.jpg)

![](/media/2017/06/H1JfaP1zb.jpg)

В Вашингтон сквере.

![](/media/2017/06/B16D3wJfb.jpg)

Стимпанк будущее. Ховерборды уже появились, а платят все еще чеками.

![](/media/2017/06/S18FhDJz-.jpg)

Друг Раян выращивает на окне в Парк Слоуп овощи.

![](/media/2017/06/H1v3hvkzZ.jpg)

Выбираем ингредиенты для пива.

![](/media/2017/06/SJhanwyz-.jpg)

![](/media/2017/06/HJ2k6wkzb.jpg)

В честь праздника на район привезли ретро-автобусы.

![](/media/2017/06/rJ-7Tw1GZ.jpg)

Ушла эпоха.

![](/media/2017/06/HyWUavyM-.jpg)

У макарон тоже есть срок годности (наверное).

![](/media/2017/06/rJnLaw1GZ.jpg)

Продолжение следует.

---

**Год в Нью-Йорке: зима и весна**
[Год в Нью-Йорке: лето](http://arturpaikin.com/ru/year-in-new-york-part-2/)

---

##### В предыдущих сериях

* [Нью-Йорк, первая поездка](http://arturpaikin.com/ru/new-york/)
* [Нью-Йорк и Сан Франциско](http://arturpaikin.com/ru/new-york-and-san-francisco/)
* [Brooklyn: Chapter One](http://arturpaikin.com/en/brooklyn-chapter-one/)
* [Brooklyn: Chapter Two](http://arturpaikin.com/en/brooklyn-chapter-two/)
* [Путешествие по США: фильм](http://arturpaikin.com/ru/usa-movie/)